\documentclass[a4paper,11pt]{article}  % per carta formato A4, dimensione del carattere standard 11 o 12 pt
\usepackage[top=1in, bottom=1in, left=1in, right=1in]{geometry} % per impostare i margini, standard 1in, se necessario 0.5in
\usepackage{enumitem}  % per personalizzare le liste
\usepackage{amsmath} % per la matematica
\usepackage{setspace} % per l'interlinea
\usepackage{titlesec} % per personalizzare i titoli delle sezioni
\usepackage{array}   % per definire la larghezza delle colonne nelle tabelle
\usepackage{multicol} % per più colonne
\usepackage{comment}  % per i commenti multilinea
\usepackage{ragged2e} % per l'allineamento del testo, come la giustificazione

\titleformat{\section}{\normalfont\Large\bfseries}{}{0em}{}[\titlerule] % per i titoli delle sezioni

\begin{document}

\begin{center}
    {\fontsize{18pt}{22pt}\selectfont \textbf{Krit Nicol}} \\
    \vspace{0.2in}
    +41-78-632-77-49 \, \textbullet \, krit@nicolkrit.ch \, \textbullet \, linkedin.com/in/krit-pio-nicol \, \textbullet \, Agno, Ticino \\
\end{center}

\vspace{0.2in}

\section*{Profilo}
Studente di informatica motivato e tecnicamente abile con una solida formazione nei principi dell'informatica e della programmazione. 
Possiede conoscenze fondamentali in più linguaggi di programmazione, tra cui Python, Java e C++. 
Esperienza in programmazione di sistemi (OS), progettazione di algoritmi e programmazione orientata agli oggetti (OOP). 
Capacità di collaborazione efficacemente su progetti di gruppo ed eccellenza nella risoluzione dei problemi. 
\vspace{0.2in}

\section*{Competenze}
\begin{tabbing}
    \hspace{1in} \= \hspace{1in} \= \hspace{1in} \= \hspace{1in} \= \kill
    \textbf{Informatica:} \= Python \textbullet \, Java \textbullet \, C++ \\
    \textbf{Leadership:} \= Gestione di progetti \textbullet \, Leadership di squadra \textbullet \, Pianificazione strategica \\
    \textbf{Comunicative:} \= Parlare in pubblico \textbullet \, Scrittura tecnica \textbullet \, Negoziazione \\
    \textbf{Organizzative:} \= Gestione del tempo \textbullet \, Pianificazione delle attività \textbullet \, Attenzione ai dettagli \\
\end{tabbing}

\begin{comment}
\vspace{0.2in}

\section*{Esperienza professionale}
\begin{tabbing}
\hspace{3.5in} \= \hspace{2in} \= \kill
\textbf{Consulente indipendente} \> Agno, TI \> \textit{2019 - Presente} \\
\end{tabbing}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Consulente di strategia digitale per PMI locali, aumentando la loro presenza online del 30\%.
    \item Sviluppo e manutenzione di siti web utilizzando HTML, CSS e JavaScript.
    \item Formazione di oltre 50 dipendenti all'uso efficace degli strumenti di produttività digitale.
\end{itemize}

\section*{Esperienza precedente}
\begin{tabbing}
\hspace{3.5in} \= \hspace{2in} \= \kill
\textbf{Lauzon} \> Dallas, TX \> \textit{2013 - 2016} \\
\textbf{Analista aziendale} \> \\
\end{tabbing}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Preparazione del budget 2016 con analisi delle variazioni rispetto agli anni precedenti.
    \item Supporto alla fusione nel settore dell'elettronica avanzata, identificando opportunità di sinergia di \$60M.
    \item Riduzione dei problemi dei clienti (IPS) del 2,2\% influenzando solo il 3\% del volume lordo di merci.
    \item Progettazione e manutenzione di oltre 10 lavori di integrazione dei dati.
\end{itemize}

\vspace{0.2in}
\end{comment}

\section*{Istruzione}
\begin{tabbing}
\hspace{3.5in} \= \hspace{2in} \= \kill
\textbf{Università di Lugano} \> Lugano \> \textit{2022 - 2024} \\
BInf: Programmazione, Statistica \> \\
\\
\textbf{Università di Zurigo} \> Zurigo \> \textit{2020 - 2021} \\
BEcon: Economia aziendale, economia, finanza \> \\
\\
\textbf{SCC Bellinzona} \> Bellinzona \> \textit{2015 - 2019} \\
HSBD: Commercio, contabilità, diritto \> \\
\end{tabbing}

%\vspace{0.2in}

\section*{Certificati}
\begin{tabbing}
\hspace{3.5in} \= \hspace{2in} \= \kill
\textbf{Accademico} \\
Maturità commerciale \> Bellinzona, 2019 \\
Certificato federale di capacità (AFC) \> Bellinzona, 2019 \\
\\
\textbf{Lingua} \\
Inglese C2 \> Cambridge, 2022 \\
Tedesco C2 \> Monaco, 2021 \\
\end{tabbing}

%\vspace{0.2in}
\newpage

\section*{Interessi e hobby}
\begin{multicols}{3}
\justifying
\textbf{Programmazione} \\
Impegnarsi in progetti personali
per migliorare le competenze di programmazione e
rimanere aggiornati sulle nuove tecnologie.

\columnbreak

\justifying
\textbf{Scacchi} \\
Giocare a scacchi affina le mie
competenze di risoluzione dei problemi e
il pensiero strategico.

\columnbreak

\justifying
\textbf{Collaborazione} \\
Partecipare in attività di gruppo
per migliorare la comunicazione
e le capacità di lavoro di squadra.
\end{multicols}

\end{document}
