\documentclass[a4paper,11pt]{article}  % pour le papier format A4, taille de police standard 11 ou 12 pt
\usepackage[top=1in, bottom=1in, left=1in, right=1in]{geometry} % pour définir les marges, standard 1in, si besoin 0.5in
\usepackage{enumitem}  % pour personnaliser les listes
\usepackage{amsmath} % pour les mathématiques
\usepackage{setspace} % pour l'espacement des lignes
\usepackage{titlesec} % pour personnaliser les titres de section
\usepackage{array}   % pour définir la largeur des colonnes dans les tableaux
\usepackage{multicol} % pour plusieurs colonnes
\usepackage{comment}  % pour les commentaires multi-lignes
\usepackage{ragged2e} % pour l'alignement du texte, comme la justification
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}

\titleformat{\section}{\normalfont\Large\bfseries}{}{0em}{}[\titlerule] % pour les titres de section

\begin{document}

\begin{center}
    {\fontsize{18pt}{22pt}\selectfont \textbf{Krit Nicol}} \\
    \vspace{0.2in}
    +41-78-632-77-49 \, \textbullet \, krit@nicolkrit.ch \, \textbullet \, linkedin.com/in/krit-pio-nicol \, \textbullet \, Agno, Ticino \\
\end{center}

\vspace{0.2in}

\section*{Résumé}
Étudiant en informatique motivé et techniquement compétent avec une solide formation en principes de l'informatique et programmation. 
Possède des connaissances fondamentales dans plusieurs langages de programmation, y compris Python, Java, et C++. 
Expérience en programmation système, conception d'algorithmes et programmation orientée objet. 
Capacité avérée à collaborer efficacement sur des projets d'équipe et exceller dans la résolution de problèmes. 
\vspace{0.2in}

\section*{Compétences}
\begin{tabbing}
    \hspace{1in} \= \hspace{1in} \= \hspace{1in} \= \hspace{1in} \= \kill
    \textbf{Informatiques:} \= Python \textbullet \, Java \textbullet \, C++ \\
    \textbf{Leadership:} \= Gestion de projet \textbullet \, Leadership d'équipe \textbullet \, Planification stratégique \\
    \textbf{Communication:} \= Prise de parole en public \textbullet \, Rédaction technique \textbullet \, Négociation \\
    \textbf{Organisationnelles:} \= Gestion du temps \textbullet \, Planification des tâches \textbullet \, Attention aux détails \\
\end{tabbing}

\begin{comment}
\vspace{0.2in}

\section*{Expérience professionnelle}
\begin{tabbing}
\hspace{3.5in} \= \hspace{2in} \= \kill
\textbf{Consultant indépendant} \> Agno, TI \> \textit{2019 - Présent} \\
\end{tabbing}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Conseiller en stratégie numérique pour les PME locales, augmentant leur présence en ligne de 30\%.
    \item Développement et maintenance de sites web en utilisant HTML, CSS et JavaScript.
    \item Formation de 50+ employés à l'utilisation efficace des outils de productivité numérique.
\end{itemize}

\section*{Expérience antérieure}
\begin{tabbing}
\hspace{3.5in} \= \hspace{2in} \= \kill
\textbf{Lauzon} \> Dallas, TX \> \textit{2013 - 2016} \\
\textbf{Analyste commercial} \> \\
\end{tabbing}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Préparation du budget 2016 avec analyse des écarts par rapport aux années précédentes.
    \item Assistance à la fusion dans le domaine de l'électronique avancée, identifiant des opportunités de synergie de \$60M.
    \item Réduction des problèmes clients (IPS) de 2,2\% tout en impactant seulement 3\% du volume brut de marchandises.
    \item Conception et maintenance de plus de 10 travaux d'intégration de données.
\end{itemize}

\vspace{0.2in}
\end{comment}

\section*{Éducation}
\begin{tabbing}
\hspace{3.5in} \= \hspace{2in} \= \kill
\textbf{Université de Lugano} \> Lugano \> \textit{2022 - 2024} \\
BInf : Programmation, statistiques \> \\
\\
\textbf{Université de Zurich} \> Zurich \> \textit{2020 - 2021} \\
BEcon : Affaires, économie, finance \> \\
\\
\textbf{SCC Bellinzona} \> Bellinzona \> \textit{2015 - 2019} \\
HSBD : Commerce, comptabilité, droit \> \\
\end{tabbing}

%\vspace{0.2in}

\section*{Certificats}
\begin{tabbing}
\hspace{3.5in} \= \hspace{2in} \= \kill
\textbf{Académique} \\
Diplôme de l'école commerciale \> Bellinzona, 2019 \\
Certificat fédéral de capacité (CFC) \> Bellinzona, 2019 \\
\\
\textbf{Langue} \\
Anglais C2 \> Cambridge, 2022 \\
Allemand C2 \> Munich, 2021 \\
\end{tabbing}

%\vspace{0.2in}
\newpage

\section*{Intérêts et loisirs}
\begin{multicols}{3}
\justifying
\textbf{Programmation} \\
S'engager dans des projets personnels
pour améliorer les compétences en programmation et
se tenir au courant des nouvelles technologies.

\columnbreak

\justifying
\textbf{Échecs} \\
Jouer aux échecs aiguise mes
compétences en résolution de problèmes et
ma réflexion stratégique.

\columnbreak

\justifying
\textbf{Équipe} \\
Participer à des activités d'équipe
pour améliorer la communication
et les compétences de travail en équipe.
\end{multicols}

\end{document}
