\documentclass[a4paper,11pt]{article}  % für A4 Papiergröße, Standard Schriftgröße 11 oder 12 pt
\usepackage[top=1in, bottom=1in, left=1in, right=1in]{geometry} % zur Festlegung der Ränder, Standard 1in, falls erforderlich 0.5in
\usepackage{enumitem}  % zum Anpassen von Listen
\usepackage{amsmath} % für Mathematik
\usepackage{setspace} % für Zeilenabstand
\usepackage{titlesec} % zum Anpassen von Abschnittstiteln
\usepackage{array}   % zum Definieren der Spaltenbreite in Tabellen
\usepackage{multicol} % für mehrere Spalten
\usepackage{comment}  % für mehrzeilige Kommentare
\usepackage{ragged2e} % zur Textausrichtung, wie zum Beispiel zum Justieren

\titleformat{\section}{\normalfont\Large\bfseries}{}{0em}{}[\titlerule] % für Abschnittstitel

\begin{document}

\begin{center}
    {\fontsize{18pt}{22pt}\selectfont \textbf{Krit Nicol}} \\
    \vspace{0.2in}
    +41-78-632-77-49 \, \textbullet \, krit@nicolkrit.ch \, \textbullet \, linkedin.com/in/krit-pio-nicol \, \textbullet \, Agno, Tessin \\
\end{center}

\vspace{0.2in}

\section*{Zusammenfassung}
Motivierter und technisch versierter ehemaliger Informatikstudent mit einer soliden Grundlage in den Prinzipien der Informatik und Programmierung. 
Besitzt grundlegende Kenntnisse in mehreren Programmiersprachen, darunter Python, Java und C++. 
Erfahrung in Systemprogrammierung, Algorithmendesign und objektorientierter Programmierung. 
Nachgewiesene Fähigkeit, effektiv an Teamprojekten zusammenzuarbeiten und in der Problemlösung zu glänzen. 
\vspace{0.2in}

\section*{Fähigkeiten}
\begin{tabbing}
    \hspace{1in} \= \hspace{1in} \= \hspace{1in} \= \hspace{1in} \= \kill
    \textbf{Computer:} \= Python \textbullet \, Java \textbullet \, C++ \\
    \textbf{Führungs:} \= Projektmanagement \textbullet \, Teamleitung \textbullet \, Strategische Planung \\
    \textbf{Kommunikations:} \= Öffentliches Sprechen \textbullet \, Technisches Schreiben \textbullet \, Verhandlung \\
    \textbf{Organisations:} \= Zeitmanagement \textbullet \, Aufgabenplanung \textbullet \, Detailgenauigkeit \\
\end{tabbing}

\begin{comment}
\vspace{0.2in}

\section*{Berufserfahrung}
\begin{tabbing}
\hspace{3.5in} \= \hspace{2in} \= \kill
\textbf{Selbständiger Berater} \> Agno, TI \> \textit{2019 - Gegenwart} \\
\end{tabbing}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Digitalstrategie-Beratung für lokale KMUs, Steigerung ihrer Online-Präsenz um 30\%.
    \item Entwicklung und Wartung von Websites mit HTML, CSS und JavaScript.
    \item Schulung von 50+ Mitarbeitern zur effizienten Nutzung digitaler Produktivitätswerkzeuge.
\end{itemize}

\section*{Frühere Erfahrungen}
\begin{tabbing}
\hspace{3.5in} \= \hspace{2in} \= \kill
\textbf{Lauzon} \> Dallas, TX \> \textit{2013 - 2016} \\
\textbf{Wirtschaftsanalytiker} \> \\
\end{tabbing}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Vorbereitung des Budgets 2016 mit Abweichungsanalyse im Vergleich zu Vorjahren.
    \item Unterstützung bei der Fusion im Bereich der fortschrittlichen Elektronik, Identifizierung von Synergiepotenzialen in Höhe von \$60M.
    \item Reduktion der Kundenprobleme (IPS) um 2,2\% bei einem Einfluss auf nur 3\% des Bruttowarenvolumens.
    \item Design und Wartung von mehr als 10 Datenintegrationsaufträgen.
\end{itemize}

\vspace{0.2in}
\end{comment}

\section*{Bildung}
\begin{tabbing}
\hspace{3.5in} \= \hspace{2in} \= \kill
\textbf{Universität Lugano} \> Lugano \> \textit{2022 - 2024} \\
BInf: Programmierung, Statistik \> \\
\\
\textbf{Universität Zürich} \> Zürich \> \textit{2020 - 2021} \\
BEcon: Betriebswirtschaft, Wirtschaft, Finanzen \> \\
\\
\textbf{SCC Bellinzona} \> Bellinzona \> \textit{2015 - 2019} \\
HSBD: Betriebswirtschaft, Buchhaltung, Recht \> \\
\end{tabbing}

%\vspace{0.2in}

\section*{Zertifikate}
\begin{tabbing}
\hspace{3.5in} \= \hspace{2in} \= \kill
\textbf{Akademisch} \\
Kaufmännisches Hochschuldiplom \> Bellinzona, 2019 \\
Bundesfachzeugnis (AFC) \> Bellinzona, 2019 \\
\\
\textbf{Sprache} \\
Englisch C2 \> Cambridge, 2022 \\
Deutsch C2 \> München, 2021 \\
\end{tabbing}

%\vspace{0.2in}
\newpage

\section*{Interessen und Hobbys}
\begin{multicols}{3}
\justifying
\textbf{Programmierung} \\
Beteiligung an persönlichen Projekten
zur Verbesserung der Programmierfähigkeiten und
um auf dem neuesten Stand der Technik zu bleiben.

\columnbreak

\justifying
\textbf{Schach} \\
Schachspielen schärft meine
Problemlösungsfähigkeiten und
strategisches Denken.

\columnbreak

\justifying
\textbf{Teamzusammenarbeit} \\
Teilnahme an Teamaktivitäten
zur Verbesserung der Kommunikation
und Teamarbeitsfähigkeiten.
\end{multicols}

\end{document}
